點解一蘭啲水特別好飲？

凍凍地
飲落有浸甜味

過濾

飲過鑽石能量水都冇咁甜

同問

你真係想知?

處女水

水喉水

我都覺得好好飲

請講

有同好

呀姐啲閪水黎

咁姐係點解

特別在係喺濾水廠個度過嚟囉

pH值唔同

royal級既水 你買唔到的

側邊公廁

咁點專登訂?

要有特別途徑去訂，你地一般人買唔到的

注入咗空氣密度高既氣泡

衰在個麵閮閪呢 又少又唔係好味(只少香港係咁）

衰在個麵閪呢 又少又唔係好味(至少香港係咁）

因為碗拉麵鹹

未食碗麵果陣飲都係甜

因為每粒molecule都有一粒氧

heavy water甜過普通水

利申 9up

還原水？甜甜地

去一蘭就係為左飲佢啲冰涼凍水

因為成舊水唔包野飲

就咁水龍頭出黎，一間餐廳都唔會用咩高級濾水器啦?

真係諗唔通，會唔會加左咩野?

佢D水真係勁正,好清涼解渴,襯返個辣湯一流,好過飲甜野
佢自己有講過好注重水質,但唔知佢點整到D水咁好飲

童子尿

屌你笑到流眼水

其實啲水飲落好似甜甜地，係咪落咗啲嘢落去，鈣呀鋅呀嗰啲？
出街買支維他水/bonaqua嗰啲飲落甜甜地，但返到屋企飲自己煲過嗰啲就好平常

軟水比較甜，

香港水喉水係硬水

笑到仆街

電解水改左水嘅ph值

反而我覺得佢隻蛋好食
食過咁多次，好多時真係為左佢隻蛋
點樣可以煮到咁甜?

一蘭可以淨飲水嗎?

其實我都想知好耐
我問身邊d 人冇人覺得有特別
我仲以為自己錯覺添
如果平時d 水都咁好飲我諗我會健康好多

正解

要識人先飲到

因為係鉛水

精液有果糖

9估ro水加其他礦物質/pH filter

我都係
次次去日本會想食一蘭唔係掛住碗麵 (大把好食過佢)
而係為左食啖麵飲啖水果下

lm

Hard water 就聽過

就係等緊呢張圖

未聽過好google下

其實冇咩分別，只係凍
好似係5度 利申已quit

9up 前做下功課

香港水喉水應該係軟水喎

日本一蘭咪又係咁上下

我去親都係醉咗先去 醉咗飲咩都係甜架啦

你睇下你水龍頭，花灑有冇質左好多白色礦物

標題第一眼睇倒"點解啲閪水特別好飲"

冇，從來都冇

水垢，用得耐一定有

因為碗野咸咋

之前屋企用咗差唔多成廿年嗰個花灑水龍頭都係得好少好少
係咪你住嗰區特別重咋

美味可口嘅水

用活性竹炭咪得

總之香港一定係硬水，軟水滑好多，去過歐洲會明個分別，係滑到就咁飲都好好飲

暫時最好飲係瑞士水喉水

吓
歐洲好多地方都係 hard water 嚟喎
同埋都係要睇水源
Swiss 就好似大部分地區都係 hard，除咗 Zurich 係偏 soft (利申 Google 返嚟)

上次係Geneva飲過
好飲過自己煲

你用 hong kong hard water 搵下啲人點講，全部都話係軟水
根本水務署自己都話係 soft water:

香港係軟 外國先係硬

拉麵通常都咸到仆街，即刻飲d水咪甜囉 咁簡單....

咁你咪信佢又軟又清，咁直接飲用啦，唔使煲

我就覺得香港水又鞋又硬

軟硬同煲唔煲冇乜關係

不過香港啲水的確係軟

比人收皮就我覺得點點點
垃圾討論

可能係RO水加麥飯石

成份 pdf 都冇 soft water 呢兩個字

The drinking water is soft in character and conforms fully to the Guidelines for Drinking-water Quality recommended by the World Health Organization.

自己去WSD個網睇 利申 做過

我會攞埋個水樽去裝水

啲湯太鹹

On9 Water Dept夠話佢D 水合乎世衛標準啦，咁安全就唔會有鉛水啦，D水經過幾多水管加左幾多礦物質你知唔知呀 屋企舊 filter 用左半年，拎出黎已經黃撚曬，咁信政府你直接用口飲水喉水丫

因為有兩部好似雪櫃大細嘅過濾器，同埋個ph值唔同
煮麵都係用過濾完嘅水
利申:發夢見到

落左少少味精吊味

你究竟明唔明咩係軟水硬水

睇礦物質含量，越多越硬，就越鞋

軟硬水係指水中礦物質含量

香港水中礦物質含量低，所以屬軟水

根據香港水務署標準，濾水廠出嚟嘅水係可以直接飲用，只係經過喉管之後又污糟返

條友弱智嫁，咪同佢認真啦 睇佢講野真係笑撚死

自己屋企d喉污糟就話硬水

軟硬水都唔識分 中學冇讀chem?

笑到癲左

外國啲水硬到仆街 唔filter會有啲頭皮碎嘅物體漂吓漂吓

有撚用咩 3M都好過佢

香港D水飲完想嘔，幾年前開始改飲樽裝水，健康好多，咳都少D

香港係硬水都講得出
柒左仲要死撐
好明顯連國都無出過

瑞士水硬水黎

係瑞士exchange過

英國都係硬水啦
所以d外國人先成日唔洗頭沖涼
會甩皮甩頭髮
係英國住果時 姨媽仲攞個水煲比我睇話個底質左好多野

係幾好飲 但係見到對面條喉生晒銹就唔開胃

美味可口既水

點解香港人咁崇日?

你將一個檸檬當橙咁食 然後再飲水
啲水都會特別好飲

你屋企裝部diamond水機己經做到，無呃你

上面講左 Zürich 係軟

Tapwater in Zurich tends to be soft with low lime content. In much of the rest of Switzerland it can be hard, and the taste and calcium content vary from one region to another.

係呀，教科書話軟就係軟，唔識用實際例子 judge 既，水係硬水，同水乾淨合乎世衛標準，完全係兩個 points 黎，但連登仔就選擇信一個唔信一個

兒登仔岩曬啦一定

同我上面講既野一撚樣

但呢度對人唔對事

濾水+ 軟水器

曾經試過出黎係甜甜地既、
不過唔知同一蘭一唔一樣

成班痴線佬係到扮品酒 瞓撚醒未

唔好撚on9啦
歐洲大部分都係硬水
岩岩係羅馬返黎
洗頭已經知分別 香港洗完順滑好多

咪理上面個弱智啦
阻住曬正常討論

又binc

雖然呢邊係跨張咗少少
不過呢個世界係有品水師呢行

個甜係黎自2個氫架！

唉 送埋俾Stadt Zurich既文件俾你 英文版啱睇嘛?

englisch.pdf

Total hardness: 15.4 degree fH = Hard

In case of your brilliant mind cannot handle what the unit means, it stands for French hardness.

你聲稱瑞士水好飲只係因為瑞士近80%水都係Natural spring water/ groundwater

我沖涼飲花灑啲水都覺得甜喎🤔

柒咗死撐只會柒上加柒

天然水影響口感，好同意

一開水喉，好似飲緊 Evian 咁，同埋果面 D Evian 勁平

因為係聖水

條友真係肥仔車神嚟㗎喎
搞到我晨早流流笑到仆街

我撚知你邊個咩 好地地針對你托柒？
唔好咁自我啦

15.4 已經係 very hard 啦

軟水硬水唔係你覺得就係

中國南方係軟水，北方先係硬水

其實只係礦物質水

唔係
首先 hard/ very hard/ soft, etc. 係無明確界定 唔同國家對hard/soft分界有自己標準 唯一通用既只係數值

Stadt Zurich 聲稱Zurich 係soft water

"Die Stadt Zürich verfügt über weiches Wasser, mit einem Härtegrad von 14-19 °fH (7-10°dH)."

weiches Wasser = soft water 不過我認為只係因為Switzerland water hardness俾佢高既地方實在太多佢先定為soft water 瑞士中部同北部water hardness比南部高

如果用UK standard佢係moderate hard

用wiki既 United States Geological Survey standard 佢係hard而唔係very hard

但係Zurich既水肯撚定硬過香港

Total hardness (as mg/L CaCO3) mean: 37

1 degree fH = 10 mg/L CaCO3

求推介

洗完我條jerjer

加精了

乜撚野兒登仔呀？你而家無份上無留言呀？

細路仔

總之我覺得就係啦

多謝巴打補充

攻略：帶住兩個大水桶直入一蘭
一入到去同西面staff講 我黎打水 之後直衝飲水機
Ps:記得要俾少少霸氣大佢 唔係佢可能會要你坐低先飲得水架
最後一蚊都唔駛 帶左兩桶美味可口既水番去品嘗 正！

不過門口個西面staff好丁得 不過係四眼高高地叔叔。
not my cup of tea

其實你乜都唔洗講都打到水啦
你入到去坐 唔交張紙
直接 按佢d水 裝完就 走
張紙都唔洗比佢

汝實諧趣。

敢問君，安獨趣予紅館乎？

你唔講 佢會攔住你架
同埋你入得去坐即係要同蝗齊齊排隊成粒鐘啦
我講聲 就直入 都係一句je

傻仔黎
食一蘭緊係簡閒日2-4點
排都唔洗排
加上你正係飲水
入左去 走返出去都唔會人阻你

加上 如果你食尖沙咀
佢個 裝水機無人 mon住
你行入去佢問你幾位你話有位 佢都放你入去
你裝完味去廁所

日本既一蘭水真係無敵

點解成段野都無講果d係咩水？

我想問呢個post 有冇出現過一蘭員工?
老老實實,知道邊個牌子既話(如果係靠濾水器做到)
貴貴我都想買個係屋企